```tx
$f(x)$ | $f'(x)$ | 说明/证明
--- | --- | ---
$C$ | $0$ | 
$x^\mu$ | $\mu x^{\mu-1}$ | [[#^f12b99\|幂函数导数公式推导]]
$\frac{x^{\mu+1}}{\mu+1}$ | $x^\mu$ | ^^
$\sin{x}$ | $\cos{x}$ | [[#^sjjn\|三角函数导数公式推导]]
$\cos{x}$ | $-\sin{x}$ | ^^
$\tan{x}$ | $\sec^{2}{x}$ | ^^
$\cot{x}$ | $-\csc^{2}{x}$ | ^^
$a^x$ | $a^x\ln{a}$ | 
$e^x$ | $e^x$
$\log_{a}{x}$ | $\frac{1}{x\ln{a}}$
$\ln{x}$ | $\frac{1}{x}$
$\sin^{-1}{x}$ | $\frac{1}{\sqrt{1-x^2}}$ | [[#^fjsjjn\|反三角函数导数公式的推导]]
$\cos^{-1}{x}$ | $-\frac{1}{\sqrt{1-x^2}}$ | ^^
$\tan^{-1}{x}$ | $\frac{1}{1+x^2}$ | ^^
$\cot^{-1}{x}$ | $-\frac{1}{1+x^2}$ | ^^
```

**幂函数导数公式的推导：**
^f12b99
> [!note]- 幂函数导数公式推导
> 首先推导 $f(x) =  x^n~~(x\in\mathbb{N}_{+})$ 的导数：
> 当 $n=1$ 时，$$f'(x)=\lim_{ h \to 0 }\frac{f(x+h)-f(x)}{h}=\lim_{ h \to 0 }\frac{(x+h)-x}{h}=1$$
> 当 $n>1$ 时，
> $$
> \begin{align}
> f'(x) &= \lim_{ h \to 0 }\frac{f(x+h)-f(x)}{h} = \lim_{ h \to 0 }\frac{(x+h)^n-x^n}{h}\\
> &= sdfsd
> \end{align}
> $$
> 接着我们尝试说明这个公式适用于 $f(x)=x^\mu~~(\mu\in\mathbb{R})$ 的情况

**三角函数导数公式的推导：**
^sjjn



**反三角函数导数公式的推导：**
^fjsjjn